垃圾asso仔的迷失

2016Dse 323343 2017dse無考
去左讀asso 英文差加懶惰
sem1 gpa得2.5x (sem2應該都唔好得去邊 )
目標只係degree (恆管 鯨大乜都好)

1.我應該讀落去yr2爆 睇下non-ju得唔得
2.轉科yr1爆 (知道點玩 會努力嫁啦對唔住

其實可唔可以dse combine ielts 去 apply non-ju?

有無人可以俾啲建議我

浪費左一年時間金錢對唔住

Year 2 sem 3爆黎幫助唔算太大

你報UGC, HKU UST BU都12或1 月就要交報名表 o個陣你sem3成績都未出 你爆到4都冇用

我身邊朋友, gpa 3.3 都未必有得in 你 gpa 2.x 真係好窄洗

香港有冇地方俾你咨詢升學既野? 不如搵佢地傾下你依家既gpa可以點部署

Top up 最低佢地寫 gpa 2.8
我都知窄洗

鯨大黎講
gpa 2.8 至3, interview唔好柒 都穩入架喇(商科)

我見到有人in 鯨大, 廣東話in既
小組討論interviewer問: 俾你地去exchange你地會去邊

竟然有人答: 梗係去韓國啦 睇下人地d明星訓練班 仲有呀 落去邊度邊度nightclub, 學下飲酒

呢d真心柒 講返d正經野 入ou唔難

如果淨係aim degree嘅其實GPA中中等等就OK (2.5-3)
OU你有呢個GPA+有錢就一定有得讀, 恆管就大約2.8到

不如op講下
1.你有咩目標 (前途,唔單只入u)
2.想讀咩科?
3.讀緊邊間asso?

如果係咁轉科好似穩陣啲 而家上yr2爆 yr1既gpa又拉底哂

唔好呃自己 轉科yr1成功唔係無 但係真係好少

我讀hd
所有轉科既人 都唔會爆4 成績不見得好
平時上堂又遲到又早退
考試又係 3小時考試做1小時就走人

不過其中一個已經收到ou offer

1.懲教主任 (老豆係老屎忽 但我需要degree
2.我無權揀人 btw犯罪心理學
3.cccu

好似定左啲但又好似淆淆地 btw恆管好似好啲

讀埋yr2，直接畀錢去ou捱兩年

其實都明白 但知道行過一次條路就覺得易行
利申 而家啲groupmate 好好

唔遲到唔早退
一係就唔返 (點名既返齊
考試唔識long q都死磿到last min

講到好似俾錢佢就會收我咁

轉科其實係逃避緊
你有冇諗過係你唔岩讀書

其實有諗過唔適合讀書
但一個從來都無努力過既人唔得就話自己唔適合好似好唔尊重努力過既人

事實係咁 我報過但無要offer 我無準備過去in英文系in到成pat屎咁佢都收叫我快啲交錢

好好反省下啦，俾咗成五至六萬一年都唔努力

你覺得係pat屎姐

對唔住爸爸媽媽

覺唔覺有啲人根本唔應該夾硬讀上去？
入懲教做個散仔咪算囉

你真係轉cc/轉科的話最好痛定思痛，如果唔係你又會先浪費時間同金錢最後真係乜都冇哂

ou睇咩科，有啲科好易入 below2.5都入到

你Keep 到2.5既咪去讀恆管囉
恆管扮開大牌收2.7 但8月開始就死死氣連2.5都會收
不過要由year2 讀起咁解

樹大咪得
諗咁多做咩
樹大GPA2.x都有scholarship

Cccu咩科？ ss?

我year1 asso， 讀緊關於engine嘅科
dse 3343432
sem A 得2.8，唉好迷惘，想要個degree，有咩推介? 求解答

thei/ou engine

Year 1 SemA gpa得3 想問下poly/city有咩科可以比我簡 求解答

City ee lor

重考通識谷上5 jupas都受你玩喇

講真我真係幾憎呢啲人
不斷唔努力 然後不斷要人俾機會你
利申band3中學 asso升hku

agger, 影衰哂所有入到asso之後狂chur衝offer嘅人

講真我真係幾憎呢啲人
中學時期唔努力
入到asshole嘅啲辣殺圍爐區先喺度扮勤力
靠走後門升到u仲要扮勁

我無要人俾機會 我只係去尋找機會炸啵

停止比較自慰打飛機啦
努力不分先後

小學唔努力 入唔到band1已經好大影響 我唔怪你 因為仲細
到dse你唔努力 jupas冇offer 當你懶+唔好彩 比次機會你讀asso/hd
到入埋asso你都唔努力 然後同小學中學既你一樣
一句我未努力啫 就要比機會你
咁既心態係永遠唔會成功
做人係應該慶幸你仲有機會再去把握
唔係錯失左先屌自己唔努力
因為人地只會睇到你有幾大成就
唔會睇你有冇潛質

咁你一生都只會尋尋覓覓

咋

自己比錢先好繼續讀，任性既asso仔， 轉左科再繼續讀，比起你原本嗰科出來社會做野嘅asso 仔已經多你一兩年經驗，搵得多過你

搵得多唔多過我又無人知既 機會從來不平等
多我一兩年經驗係真

然後又有人話你asso狂chur入degree 影衰degree人 停止互相傷害啦ching

個個同你一齊入asso都係第一次玩呢個game
講真 你英文2左好少u會收

你咁快睇到我人生 你話我點算好

我係垃圾我係屎 無奢望 8大 ugc

咁你每次失敗就搵個易啲既方法唔肯去面對喎

好認同

我唔會話我未努力姐 因為我無努力過
我都無乞求人俾機會我
我只係係現有途徑搵機會
我知浪費父母金錢抵屌
我會盡力彌補
That's all of my presentation thank you

唔求八大就繼續讀啦 冇影響的

你嘅人生有咩目標? 入到U跟住想點?
面對現實
快手grad左asso
搵門自己有興趣一行做個學徒

好老實講比你格硬拎到個degree 你都未必有前途
而家世界唔同左 唔係入U就保證搵到食
我覺得要改變嘅係你成個面對人生嘅心態
否則你只係到50歲都一事無成然後同個仔講只係你後生唔夠努力, 際遇唔好

Me2

聽Ching一席話 勝讀十年書
我只可以講
爬文
Btw 真心多謝

quit first

我有諗過末來 我有一條路 但我一直想行得輕鬆啲
一直諗方法行得輕鬆啲
而我知呢個係死因

講到尾都係希望你會改變心態問題
總結：不求八大=繼續
想入八大=chur gpa/轉科 因有啲科yr2唔睇英文

射射你 我會棟高成張床好好諗下

夠魯莽 我中意

爬左 咁都好至少你有個目標
見你對答都有文有路 唔係發白日夢傻閪
真心祝福你

勿相認

讀asso又比人笑 非八大又比人笑
三大都難搵工了 仲要非八大
你自己諗 人生係你自己
雖然好諷剌地 個個人既人生都係未成熟時已經決定好

真係算係咁架啦 好多屌屌聲又唔信人
又話自己爆得返4果啲

Ching有你既道理 但我知自己唔係死捱爛捱既人
Btw this is how life goes

感謝你既爬文
說到底我都係一個努力唔到既傻閪

兩位見盡傻閪都咁幫細佬
睇黎呢喎唔 都唔掂

獲
Fuck.

咁點解你唔努力

利申yr1 sem a唔過3 sem b 3.5 yr2 sem a 過3.8

你問左一個我問左自己十年既問題

你最需要既係聽人地屌你既說話
積埋積埋就會變成動力
以前啲老師同學都會話
你未努努啫 但你聰明/唔好彩
但你見盡其他勁人 真係踩你既說話會成為你動力

由字裹行間到顏色同大小 都睇到ching你既傲氣

我覺得我真係要仆下街先知驚
Btw我係前者

絲打勁
3.頭去到後尾dean list

樹大2.5即收 仲有奬學金

香港有犯罪心理學讀咩

再講2.5即收 我怕我下個sem得返1.5

好似有 老豆讀緊

過sor

我dse仲衰過你 我同你都係aim degree 我第一個sem衰唔太努力 得過且過咁溫 之後sem2就改左依個溫習慣 既然你知自己懶 你又唔改 咁幫你唔到

因為未去到火燒眉毛
當努力成為唯一選擇 佢先會努力

讀asshole 都得2點幾
諗下早啲出嚟做嘢好過
Asshole只係你唔想咁早出嚟做嘢用嚟sip時間嘅地方

我同你情況一爆
揀左轉科讀 由1.xx到接近4
自己諗清楚啦
做左咁多年廢物突然唔做其實幾難

應該唔係人種 地獄啦

其實我有講過點解要讀囉衰鬼

仆街上左熱門

你好明顯唔岩讀書啦，話未努力只係藉口，無謂再呃自己，大把人都好似你咁，自欺欺人

好認真同你講
比你轉去咩科目你都係繼續hea
我讀果科有堆mk
日鳩日係度玩
考試先來話死得啦，又po ig sc扮溫書又發誓下個sem要努力
日日當笑話咁睇

我情況同你有啲似
臨考之前一晚既12點先黎溫
Cgpa2.7 入左ou 等緊開學

發現樓主應該算係想用一分勞力換三分收獲既人

Ching.爬文

利申asm 完全唔係問題
我係考試on9仔姐

樓主發現全世界人都應該係

asso cgpa 2.4x yr 2 bse
諗住見Thei bse degree
大家點睇

下年見

你班hi仔搭單唔講聲都有

老實講句 就算你有degree 懲教主任都唔係你做
大把英文流利三大學歷高嘅人爭
人地點解要揀你
點解唔quit咗佢宜家考由低做起

我有努力去爭取自己認為應得嘅野，而且爭取到，笑我只會顯示出佢地無知同膚淺
而你呢d人根本就冇付出過去爭取你想要嘅野，衰咗之後就用"懶惰，冇努力"呢d籍口為自己辯解搏同情，你俾人鬧俾人恥笑係好正常好合理

如果求degree
咪讀cie,speed,樹仁，恆館，鯨大,scope
2.5都有機會in以上嘅野
你追到2.8 2.9
可以穩入添

因為識人好過識字
由低做起到遲啲做上去都要有degree
資歷架構係咁運行我都話咭到事
Btw咁三大都有on9既 雖然我唔會自我澎脹同三大比
其他地方拎下分囉 e.g.fitness

Ching你打飛機好爽咁啵
你可以恥笑我 因為我而家輸
但你恥笑埋而家贏你既人係咩玩法

屌我同你好似 dse 432444 ielts考應該都無咩幫助
Sem1 又係2.幾 諗緊quit唔quit asso 經jupas入恒管ou好

屋企有冇錢
有就hea 多十年八年

我唔係恥笑你唔係打飛機，係點醒你，我係講得衰d,不過事實就係咁殘酷
同埋根本冇人贏我，我亦都冇贏人，學業一向都係自己同自己競賽

你頭盔戴得咁實 同自己競賽 我唔夠你玩嫁啵
Btw欣賞你既努力同價值觀

好撚有 我唔洗開po問啦

恒管好似non-ju 432444入唔到八大咩

比你讀到含管都會後悔

你都係想我開點解姐 點解既

問

樓豬咩科

睇下有無第科有興趣 下年year one再重新開始啦

我有中學同學讀engine 爛grade
轉左去讀中文讀得幾好 gpa都有3.6

最重要係要堅持到最後
唔好學我咁渣流灘 結果搞到差0.02入三大

追晒post 睇你態度串撚到仆街
又要問又要串 唔岩聽就起晒鋼駁人
你慢慢讀啦
你以為三大 八大d人文弱書生？
我三大見到個個文又得武又得 有大隻佬 港隊 校隊 又gpa過3.3都仲得

你之後真係要努力，為自己人生同學業負責，唔准再俾自己有機會後悔

出黎做野
asso唔升上八大根本冇意思
咩鯨大 恒大 top up全部都垃圾

恒管sssdp有 仲要經jupas入既話會有資助 平成截
讀商科 應該有ou 但中學個時無搞jupas 放左榜又懶得去搞 最後是鳩但報左科asso算 佢收我就讀
以加後悔到

我本身有做地盤pt
grad asso後諗住做full time bse assistant 再pt top up

夠3年工作經驗再考bse牌做政府工
大家點睇

唔好玩啲咁既野

差啲運仔姐

文科grad 同工程grad唔同喎

地盤要考牌既多數要經驗多過學歷

其實以加轉科有冇得諗？
想去讀ss 同中文
利申 商科

大家都理性討論有根有據唔提老母嫁
我都無話過人地文弱
我話我fitness有信心姐
唔好以偏概全 為屌而屌
恥笑我都接受 屌我開下patpat有乜好驚

衰鬼考dse啲努力哂左唔少

定你嬲我串你點解
呢個係因為你唔講原因
有頭無尾濕賓周
唔啱聽我收返

cccu 而家exam緊
唔溫書chur今個sem
仲上黎呻話下年努力
完全覺得你係講就兇狠 做就碌撚嘅人
下年真係俾你轉科一樣都唔會認真到
算啦 咪鬼轉科sai多你老豆老母錢

唔好將自己嘅失敗歸咎於其他野，自己失敗係自己有問題

有心唔怕遲
讀唔鐘意既真係食曬屎 下年諗住轉校加轉科

樓豬係碌撚

個時以為無full cert jupas都無報lm
同志見勢色唔對路好走啦

Thei收Asso 要過3分先出offer

合理合理

樓豬深潛了 完。

搵間夜校retake dse，combine cert
特別city廿分都有offer,要個degree而家易左咁多
而家開始讀，到時成績差極有限

但考慮好多因素
轉左又要重新由yr1 開始
好撚後悔揀商科

不過樓主
我聽人講如果你由低做起
政府會資助你去讀degree
但其實真定假架？

樓主 我地情況差唔多
又係sem a gpa得二點幾
都係無努力過
已經痛定思痛
下年轉科加自己翻工搵錢交學費

點解話後悔揀商嘅？
利申 商科

讀緊咩既商科啊 咁讀上去有無打算做咩
轉科最多咁嘥一年 大把人都retake take gap year 一年唔係差好多

商科唔係真係個個讀得黎 話就話係背野 但真係要識social 唔止同同學 lecturer都係 social到既會明咩叫人多好辦事 而毒撚要做到同一樣野花既時間要更多分分鐘吃力不討好

Same here
搵緊programme leader轉去讀中文
利申都係商科

1. 2.5 GPA就算你YR2 SEM A爆4都唔太大幫助
2. 你DSE英文得2? IELTS咩GRADE? 基本上UGC唔洗諗
3. 人懶就無得救既, 睇住自己DSE收左皮, ASSO都唔努力D 你唔洗諗再考DSE會飛天
4. IELTS可以除代DSE, 大前題係夠分

如果你依D人入到懲教主任 我估暴動都似
幾多MASTER都入唔到 以你DSE 2既文筆又點入?
老屎忽唔代表可以影響到FINAL IN之前既結果
就算比你入到 咁既成績點做ADMIN野? EMAIL都唔識寫啦

自己前途都要問人 你入到去會唔會比犯蝦?

啱啊
後悔原因係中學冇讀Econ acct
我係西史同生物
上到去超吃力 sem a 比Econ acct拖得最勁
中文2咗
本身有21分揸手

樓主如果engine科 應該得 之前有fd2.9幾入番city ugc

我英文2,dse分低過樓主，淨係上咗嚟asso比中學勤力左少少咁,sem1 gpa都有3.3幾. 會唔會係你個人本身嘅問題

呢兩樣最差 中學讀過既根本入到去係屈分
但中文2左

係啊屌
如果轉唔到我就繼續落去
Btw有冇人知Cccu grad 要求係咩？
利申 屋企冇咁多錢

我都係asso仔
身邊有好多唔係讀書材料為讀而讀既例子
好多負能量 死氣沉沉咁
其實岩唔岩讀書自己心有數
Degree係緊要 但係真係唔得都唔好夾硬讀
晒錢晒時間係其次 個人唔開心大壓力先慘
有時都要接受自己真係能力不足
我相信除左degree一定有其他路
自己有目標 態度 事物了解度(最重要) 就夠
加油

真？
咁同讀u有咩分別
原校都係有3即收返

fd都可以直升thei,你講笑咋
利申：過3仲等緊thei offer